\chapter*{Danksagung}

Ich danke allen Personen die mich bei der Erstellung dieser Abschlussarbeit unterstützt haben. Dabei gilt besonderer Dank an meine Eltern, Annegret Stach und Rüdiger Stach, die mich während der gesamten Zeit meines Studiums unterstüzt haben.

Weitere Danksagungen gehen an meiner Freunde sowie meine Betreuer Frau Prof. Dr. Christin Schmidt und Herr Patrick Baumann, welche mir bei der Erstellung dieser Arbeit mit Rat und technischen Resourcen zur Seite standen.

Weiterhin möchte ich dem Musuem for Modern Arts\footnote{Terms of Use - MoMa: \url{https://www.moma.org/about/about-this-site/\#terms-of-use}} in New York und der National Gallery \footnote{National Gallery Oslo: \url{http://samling.nasjonalmuseet.no/en/}} in Oslo danken. Dort werden die Kunstwerke The Starry Night von Vincent van Gogh \cite{the_starry_night_img} und The Scream von Edvard Munch \cite{the_scream_img} ausgestellt und stehen der Öffentlichkeit für Bildungszwecke zur Verfügung. Mit diesen Kunstwerken wurden die Experimente dieser Bachelorarbeit durchgeführt.

\pagebreak

\chapter*{Abstract}


Die Abschlussarbeit im Bereich der Angewandte Informatik handelt darum, verschiedene Style Transfer Methoden zu implementieren, die Konzepte zu verstehen und sie auf Tauglichkeit für Systeme mit leistungsarmer Hardware zu testen. Style Transfer ist ein Bereich des Deep Learning. Es werden dabei zwei oder mehrere willkürliche Bilder zu einem neuen Bild kombiniert. Beim ersten Bild wird der Inhalt aus dem Bild herausgefiltert, z.B. aus einem Foto auf dem ein Vogel zu sehen ist. Aus dem zweiten Bild wird der Stil herausgefiltert, z.B. aus einem abstrakt gezeichneten Gemälde. Das Ergebnis ist die Mischung aus Objekt und Stil. Die Ausrichtung, ob das Ergebnis mehr Objekt oder eher Stil ist, kann durch Parameter beeinflusst werden. Es sollen unterschiedliche Algorithmen untersucht werden und die Ergebnisse miteinander veglichen werden.